﻿______________________________

 Grand Theft Auto V
_______________________________

readme.txt

Dziękujemy za kupienie Grand Theft Auto V.

_______________________________

 UWAGA
_______________________________


WYMAGANA REJESTRACJA PRZEZ INTERNET ZA POMOCĄ JEDNORAZOWEGO KODU AKTYWACYJNEGO ROCKSTAR; REJESTRACJA KODU OGRANICZONA JEST DO JEDNEGO KONTA ROCKSTAR GAMES SOCIAL CLUB (13+); W TYM SAMYM CZASIE DO KONTA SOCIAL CLUB MOŻE BYĆ ZALOGOWANY TYLKO JEDEN KOMPUTER PC;
KODY AKTYWACYJNE ROCKSTAR SĄ PO WYKORZYSTANIU NIEPRZENOSZALNE; KONTA SOCIAL CLUB SĄ NIEPRZENOSZALNE. Licencja użytkownika końcowego dostępna jest w grze i pod adresem rockstargames.com/eula, warunki korzystania z konta sieciowego znajdują się pod adresem rockstargames.com/socialclub. 
Łamanie postanowień umowy użytkownika końcowego, zasad postępowania online oraz innych zasad może skutkować ograniczeniem lub zablokowaniem dostępu do gry lub konta sieciowego. Aby uzyskać pomoc techniczną lub skontaktować się z obsługą klienta, wejdź na www.rockstargames.com/support. 
Nieprzenoszalny dostęp do funkcji dodatkowych (takich jak np. zawartość ekskluzywna/do odblokowania/do pobrania/sieciowa) bądź usług i zawartości może wymagać jednorazowego wprowadzenia kodu aktywacyjnego Rockstar, dodatkowej opłaty oraz/bądź aktywacji konta (13+). 
Dostęp do elementów specjalnych może wymagać połączenia z internetem i nie być dostępny dla wszystkich. Funkcje mogą ulec zablokowaniu, modyfikacjom lub być oferowane na zmienionych zasadach, o czym użytkownik zostanie powiadomiony z 30-dniowym wyprzedzeniem. 
Nieupoważnione kopiowanie, modyfikowanie, przesyłanie, wyświetlanie w miejscach publicznych, wypożyczanie, pobieranie opłat za grę lub łamanie zabezpieczeń przed kopiowaniem jest zabronione.

Należy pamiętać, że instalacja i uruchomienie gry wymaga uprawnień administratora. Upewnij się, że konto użytkownika, z którego korzystasz w czasie gry, je posiada.

_____________________________

 SPIS TREŚCI
_____________________________

1) WYMAGANIA SPRZĘTOWE

2) INSTALACJA

3) AKTUALIZACJE

4) PRZYDATNE ŁĄCZA

5) STEROWNIKI

6) INFORMACJE NA TEMAT STEROWANIA NA PC

7) INFORMACJE KONTAKTOWE I POMOC TECHNICZNA

_____________________________

1) WYMAGANIA SPRZĘTOWE
_____________________________


Wymagania sprzętowe 

MINIMALNE

System operacyjny: Windows 8.1 64-bitowy, Windows 8 64-bitowy, Windows 7 64-bitowy z Service Pack 1, Windows Vista 64-bitowy z Service Pack 2*
(*w przypadku systemu Vista zalecamy korzystanie z kart graficznych NVIDIA)

Procesor: Intel(R) Core(TM) 2 Quad CPU Q6600 @ 2,4 GHz (4 rdzenie) / AMD Phenom(TM) 9850 Quad-Core @ 2,5 GHz (4 rdzenie)

RAM: 4 GB

Karta graficzna: Nvidia 9800 GT 1GB / AMD HD 4870 1GB (DX 10, 10.1, 11)

Karta dźwiękowa: w 100% zgodna z DirectX 10

Miejsce na dysku: 65 GB 

Napęd DVD


ZALECANE

System operacyjny: Windows 8.1 64-bitowy, Windows 8 64-bitowy, Windows 7 64-bitowy z Service Pack 1 

Procesor: Intel(R) Core(TM) i5 3470 @ 3,2 GHz (4 rdzenie) / AMD X8 FX-8350 @ 4 GHz (8 rdzeni)

RAM: 8 GB

Karta graficzna: NVIDIA GTX 660 2 GB / AMD HD 7870 2 GB

Karta dźwiękowa: w 100% zgodna z DirectX 10

Miejsce na dysku: 65 GB 

Napęd DVD


Dodatkowe wymagania: Instalacja i rozgrywka sieciowa wymagają zalogowania do serwisu Rockstar Games Social Club (13+). Aktywacja gry, rozgrywka sieciowa i okresowa weryfikacja użytkowników wymagają połączenia z internetem. Wśród wymaganego dodatkowego oprogramowania są m.in. platforma Rockstar Games Social Club, DirectX, Chromium oraz Microsoft Visual C++ 2008 SP1 Redistributable Package i oprogramowanie uwierzytelniające, które sprawdza konfigurację sprzętową pod kątem dostępu do określonych usług, zarządzania prawami cyfrowymi i wsparcia.

Zawartość do pobrania i zmiany w oprogramowaniu wprowadzane po premierze mogą zmienić wymagania sprzętowe gry. Aby uzyskać informacje na temat obecnie obsługiwanych podzespołów, należy zapoznać się z informacjami dostarczanymi przez producenta oraz zawartymi na stronie www.rockstargames.com/support. Niektóre podzespoły, np. układy mobilne i karty graficzne AGP, mogą nie być obsługiwane. Niewymienione konfiguracje sprzętowe mogą nie być wspierane przez wydawcę.

Grand Theft Auto V na PC wymaga zainstalowania dodatkowego oprogramowania, m.in.:

– Microsoft DirectX
– Microsoft Visual C++ 2008 SP1 Redistributable
– Google Chromium
– Rockstar Games Social Club
– Oprogramowanie uwierzytelniające Rockstar Games

_____________________________

2) INSTALACJA
_____________________________

Postępowanie:
	
1. (Tylko wersja z nośnika) Włóż do napędu DVD-ROM płytę nr 1 z grą Grand Theft Auto V.
Jeśli instalator nie uruchomi się automatycznie, otwórz okno z zawartością płyty DVD i dwukrotnie kliknij ikonę „Setup”.

2. Rozpocznie się instalacja Grand Theft Auto V. Postępuj zgodnie z poleceniami pojawiającymi się na ekranie aż do zakończenia procesu instalacji.

3. Jeśli będzie taka potrzeba, zostanie następnie zainstalowane także oprogramowanie dodatkowe, np. DirectX, Microsoft .NET oraz Visual C++. Postępuj zgodnie z poleceniami pojawiającymi się na ekranie.

4. Aby grać w Grand Theft Auto V, nie potrzebujesz płyty DVD z grą.

5. Kliknij ikonę „Grand Theft Auto V”, aby uruchomić grę. Gra oraz wszelkie dostępne aktualizacje zostaną pobrane automatycznie.

6. Następnie pojawi się monit o zalogowanie się do konta Social Club bądź utworzenie nowego.

7. Teraz wyświetli się okno, w którym należy wprowadzić kod aktywacyjny Rockstar umożliwiający przeprowadzenie jednorazowej aktywacji przez internet. Swój kod aktywacyjnyRockstar znajdziesz na odwrocie instrukcji bądź w wiadomości e-mail otrzymanej w momencie zakupu.

Należy pamiętać, że gra weryfikuje bieżącą datę i aktywacja przed oficjalną premierą nie będzie możliwa. W przypadku problemów z połączeniem bądź aktywacją, wejdź na stronę www.rockstargames.com/support, aby dowiedzieć się więcej. Prosimy o zachowanie instrukcji, ponieważ dodatkowe kody aktywacyjne Rockstar nie będą wydawane.


_____________________________

3) AKTUALIZACJE
_____________________________

Grand Theft Auto V zawiera system automatycznych aktualizacji. Podczas uruchamiania gry sprawdzi on dostępność aktualizacji i automatycznie je pobierze oraz zainstaluje.

Podczas pierwszego uruchomienia aktualizacja jest konieczna.

Uwaga: Wersja Steam korzysta z systemu aktualizacji Steam.

Aktualizacje są również dostępne do pobrania ręcznie ze strony www.rockstargames.com/support.

_____________________________

4) PRZYDATNE ŁĄCZA
_____________________________

– Pomoc techniczna Rockstar Games
http://support.rockstargames.com/hc/pl

– Rockstar Games Social Club (strona internetowa)
http://pl.socialclub.rockstargames.com/

- Aplikacja Social Club (ręczne pobieranie)
https://support.rockstargames.com/hc/en-us/articles/200146066

– Microsoft Visual C++ 2008 SP1
http://www.microsoft.com/download/en/details.aspx?id=5582

– DirectX
http://www.microsoft.com/pl-PL/download/details.aspx?id=35

- Google Chromium
http://www.chromium.org/

– Pomoc techniczna Microsoft
http://support.microsoft.com/?ln=pl-pl

_____________________________

5) STEROWNIKI
_____________________________



Zalecamy korzystanie z najnowszych dostępnych sterowników.


Producenci układów i podzespołów

Dell					http://www.dell.com/
Gateway					http://www.gateway.com/
Hewlett-Packard				http://www.hp.com/
IBM					http://www.ibm.com/
Intel					http://www.intel.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/


Dystrybutorzy i producenci układów dźwiękowych

Cirrus Logic (Crystal)			http://www.cirruslogic.com/
Creative Labs/Ensoniq			http://www.creative.com/
ESS Tech				http://www.esstech.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/
Turtle Beach				http://www.turtlebeach.com/


Dystrybutorzy i producenci układów graficznych

AOPEN					http://www.aopen.com/
Asus					http://www.asus.com/
AMD/ATI					http://www.amd.com/
Creative Labs				http://www.creative.com/
Gainward				http://www.gainward.com/
Guillemot/Hercules			http://www.guillemot.com/
Leadtek					http://www.leadtek.com/
Micro-Star International (MSI)		http://www.msicomputer.com/
NVIDIA					http://www.nvidia.com/
PNY					http://www.pny.com/
VisionTek				http://www.visiontek.com/

_____________________________

6) INFORMACJE NA TEMAT STEROWANIA NA PC
_____________________________

Grand Theft Auto V obsługuje mysz i klawiaturę oraz kontrolery Xinput, np. kontroler Xbox 360 dla Windows.

Ze wszystkich rodzajów urządzeń sterujących można korzystać zamiennie. Na przykład za pomocą klawiatury i myszy można poruszać się postacią na piechotę, a następnie w dowolnej chwili przerzucić się na kontroler Xbox 360 bez potrzeby zmieniania ustawień gry.

W przypadku korzystania z myszy, klawiatury i kontrolerów Xinput treść podpowiedzi wyświetlanych w grze zmieni się automatycznie i dotyczyć będzie ostatnio używanej metody sterowania.

___________________________________

7) INFORMACJE KONTAKTOWE I POMOC TECHNICZNA
___________________________________

W przypadku wystąpienia problemów technicznych odwiedź stronę www.rockstargames.com/support. Znajdziesz się tam dane kontaktowe do działu pomocy technicznej oraz odpowiedzi na najczęściej zadawane pytania. 
Pomoc można uzyskać na stronie internetowej, pocztą elektroniczną, telefonicznie bądź za pośrednictwem serwisu Twitter.

Uwaga: Jeśli potrzebujesz pomocy z grą PC, podczas kontaktowania się z nami dołącz do wiadomości pliki DxDiag oraz MSinfo. 

Aby je uzyskać, postępuj zgodnie z poniższymi wskazówkami:

Eksportuj raport DXDiag:

•	Kliknij „Start” > „Wyszukaj...” i w polu tekstowe wprowadź „dxdiag” (bez cudzysłowu), następnie naciśnij "Enter".
•	Poczekaj aż zielony pasek postępu się napełni i naciśnij przycisk "Zapisz wszystkie informacje".
•	Zapisz plik używając przydatnych informacji w nazwie, np. twoje imię i nazwisko z datą, następnie zapisz go w łatwo dostępnym miejscu, tj. pulpit, naciskając przycisk "Zapisz".
•	Naciśnij przycisk "Wyjście", aby zamknąć aplikację.

Eksportuj raport MSInfo:

•	Przejdź do menu „Start” > „Wyszukaj...” i w polu tekstowym wprowadź „msinfo32” (bez cudzysłowu), następnie naciśnij "Enter".
•	Po otwarciu okna „Informacje o systemie” kliknij na pasku narzędzi pozycję „Plik”, a następnie wybierz opcję „Eksportuj...”.
•	Zapisz plik używając przydatnych informacji w nazwie, np. twoje imię i nazwisko z datą, następnie zapisz go w łatwo dostępnym miejscu, tj. pulpit, naciskając przycisk "Zapisz".
•	Proces eksportowania może zająć chwilę, więc proszę poczekać na napełnienie się paska postępu, a następnie zamknąć aplikację

Pamiętaj, aby w wiadomości jak najdokładniej opisać problem i zawrzeć treść ewentualnych komunikatów o błędach. Bardzo pomocne jest też nadesłanie (oprócz tych dwóch plików tekstowych) zrzutu ekranu z komunikatem o błędzie.

Tworzenie zrzutów ekranu z komunikatami o błędzie:

•	Upewniając się, że nie zamknięto żadnego otwartego okienka z błędem, naciśnij pasek tytułu, aby sprawić, że to okno będzie aktywne.
•	Naciśnij jednocześnie przyciski "Alt" i "PrintScreen".
•	Nadal nie zamykając okienka z błędem, przejdź do "Start"> "Wyszukaj..." i w polu tekstowym wprowadź "mspaint" (bez cudzysłowu), następnie naciśnij "Enter". 
•	W otwartej aplikacji Paint naciśnij jednocześnie "Ctrl" i "V", aby wkleić zrzut ekranu. Możesz również użyć paska narzędzi i wybrać opcję "Wklej".
•	Okno błędu powinno się wyświetlić teraz w aplikacji. Jeżeli na zrzucie ekranu widać pełny pulpit, wróć do pierwszego kroku i upewnij się, że w trakcie tworzenia zrzutu ekranu za pomocą "PrintScreen" trzymany jest również przycisk "Alt".
•	Naciśnij "Plik" u góry paska menu i wybierz opcję "Zapisz jako...".
•	W menu "Zapisz jako typ" wybierz opcję "JPEG" zmniejszając tym samym rozmiar pliku przed wysłaniem go do pomocy technicznej.
•	Zapisz plik używając przydatnych informacji w nazwie, np. twoje imię i nazwisko z datą, następnie zapisz go w łatwo dostępnym miejscu, tj. pulpit.
•	Zamknij aplikację Paint, kiedy skończysz.